[Gmetching.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gmetching.gif "fig:Gmetching.gif")，弗吉尼亚权利法案的主要拟定者\]\]

**弗吉尼亚权利法案（Virginia Declaration of
Rights）**是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[弗吉尼亚州的一项宪法法案](../Page/弗吉尼亚州.md "wikilink")。由乔治·梅森起草，并于1776年6月12日由弗吉尼亚议会通过。

弗吉尼亚权利法案是一个在美国历史上影响深远的文献，并对国外产生广泛的影响。它宣扬了[天赋人权这一思想](../Page/天赋人权.md "wikilink")，如人民有反抗“不胜任”政府的权利。该法案在弗吉尼亚议会一致通过，并被作为独立于1776年6月29日通过的[弗吉尼亚宪法之外的文献](../Page/弗吉尼亚宪法.md "wikilink")。[1](https://web.archive.org/web/20070927220231/http://research.history.org/DigitalLibrary/VirginiaGazette/VGImagePopup.cfm?ID=5610&Res=HI)
后来作了少量的改动，并入弗吉尼亚宪法的第一部分，从而具有法律效力并沿用至今。该法案对后来的许多文献产生影响，如[美国独立宣言](../Page/美国独立宣言.md "wikilink")（1776），[美国权利法案](../Page/美国权利法案.md "wikilink")（1789），以及[法国大革命的](../Page/法国大革命.md "wikilink")[人权宣言](../Page/人权宣言.md "wikilink")（1789）。

乔治·梅森约在1776年5月20-26日期间开始起草该法案，后来该法案由[托马斯·卢德维尔·李和议会修订](../Page/托马斯·卢德维尔·李.md "wikilink")，增加了第十四段的人民有权享有统一政府这一权利。梅森在早期关于公民权利的文献的基础之上起草他的法案，如[英国权利法案](../Page/英国权利法案.md "wikilink")（1689）。该法案可视为北美第一个保护公民的宪法，它反对特定政治阶层的享有的特权，以及如英国权利法案中的下议院和上议院的政府部门世袭制度。

该法案由十六段组成，全篇主旨为“属于弗吉尼亚的人民”的权利，并以此作为政府设立的基础。除确定固有的[自然权利如生命权](../Page/自然权利.md "wikilink")、自由权和财产权之外，法案还阐述了政府服务人民的观点，列举了一些对政府权力的限制。

## 原文

以下为弗吉尼亚权利法案的全文:

## 影响

该法案对以后的文献产生了巨大的影响。它启发了在一个月后（1776年7月）起草《[独立宣言](../Page/独立宣言.md "wikilink")》的[托马斯·杰弗逊](../Page/托马斯·杰弗逊.md "wikilink")，[詹姆斯·麦迪逊在起草](../Page/詹姆斯·麦迪逊.md "wikilink")《[权利法案](../Page/美国权利法案.md "wikilink")》（1787年9月完成，1789年通过）的时候亦受此法案影响，[拉法耶特侯爵在起草法国大革命的](../Page/拉法耶特侯爵.md "wikilink")《[人权宣言](../Page/人权宣言.md "wikilink")》（1789）的时候同样受此影响。

弗吉尼亚权利法案的重要性在于，它第一次以宪法形式来保护公民权利，而不是仅保护议会成员的权利，而且不像简单的法律那样可以很容易的修改并通过。比如说，这是第一份呼吁出版自由的权利法案。\[1\]

## 法案的引用

我们认为这些真理是不言而喻的：[人人生而平等](../Page/人人生而平等.md "wikilink")，他们都从他们的“造物主”那边被赋予了某些不可转让的权利，其中包括生命权、自由权和追求幸福的权利。为了保障这些权利，所以才在人们中间成立政府。而政府的正当权力，则系得自被统治者的同意。——[独立宣言](../Page/独立宣言.md "wikilink")

在權利方面，只有在公共利用上面才顯示社會上的差別。——[人权宣言](../Page/人权宣言.md "wikilink")

## 参见

  - [美国独立宣言](../Page/美国独立宣言.md "wikilink")
  - [美国权利法案](../Page/美国权利法案.md "wikilink")
  - [人权和公民权宣言](../Page/人权和公民权宣言.md "wikilink")

## 外部链接

  - [George Mason's First Draft of the Virginia Declaration of
    Rights](https://web.archive.org/web/20080511143736/http://www.lva.lib.va.us/whatwedo/k12/bor/draftvdr.htm#2)
  - [Virginia Declaration of
    Rights](https://web.archive.org/web/20080527231358/http://www.gunstonhall.org/documents/vdr.html)

[Category:美国政治](../Category/美国政治.md "wikilink")
[Category:美國历史](../Category/美國历史.md "wikilink")
[Category:美国宪法](../Category/美国宪法.md "wikilink")
[Category:宣言](../Category/宣言.md "wikilink")
[Category:人权史](../Category/人权史.md "wikilink")
[Category:美国革命中的弗吉尼亚殖民地](../Category/美国革命中的弗吉尼亚殖民地.md "wikilink")
[Category:十三殖民地历史](../Category/十三殖民地历史.md "wikilink")

1.